想開個免費日文入門班，順便交流下學日文心得

如題, 我哋想試下搞興趣班, 比未學過日文/想學初級日文既朋友參加
我哋兩個都係N1，一個係日本留過學，一個有日文工作經驗
時間方面應該會喺平日放工後，方便大家
地點方面，暫定會喺旺角book課室，可能大家要夾返少少租場錢，但求打個和
因為係小組班, 為咗可以令學生進度盡量同步, 每班人數將會係4-6人左右
程度方面，我哋想開入門班先，教五十音, 語彙同基本文法, 之後如果反應好會再考慮開更高程度嘅班
另外，如果想搵我哋幫手衝JLPT、或者有其他日文相關嘅問題都可以隨便問，睇吓點幫到你

有興趣可以填 Google form:
我哋會有專人聯絡你

有咩問題都可以係度問，答到嘅我哋會儘量答

push

pish

做咩想搞興趣班

応援する

LM

點解唔考慮開個教日本Youtube?

租場錢大約幾多?

最重要幾錢冇講

想教下日文咋

youtube係單向傳遞知識，但上堂真係可以因材施教，有咩唔明即刻問

平極都應該要百幾，未決定邊間
如果有同學肯借出地方都可以諗下！

搞手但求打個和

Form就填咗
睇下你地教成點

香港學生是不會問問題的

先生

大先生

好想去

推～
中學學左兩三年 後尾dse斷左 而家出面學負擔唔到

公司office

留咗，
真心想參加

名已報🤘🏻

你意思係，你可以借出場地？

星期一問下老細先，間公司3月走淨我一個
用得既未用住先囉

跟香港人學日文

幫推

無人逼你

教下五十音好啦，教深啲學埋你地啲池袋口音就唔好啦

已報

教唔教N1
好多生字未背

填左 快d通知我！
如果搞唔到我願意幫下手 當然係能力範圍內 岀個人only

*搞唔掂

零日文底得唔得架？想學下日常用語，去旅行叫識聽識講識睇

想問下幾時會通知？

想教
仲要唔要人？

留名一直有聽日文歌同睇動漫，但係一自學日文既時候就唔知點起步想join細group搵人一齊學push自己進步

儘量聽日內通知大家
因為報名人數眾多，我地需要少少時間安排同遷就各位時間，請見諒

當然可以 入門班就係for初學者，希望幫到大家起步
日常用語會有涉獵，但要識聽識講就要持之以恆努力喇

因為我地岩岩起步，規模唔大，所以暫時未諗要搵多個老師住
如果之後擴大規模，再請巴打比下意見/幫手好唔好？介意先填表留低contact再聯絡？
多謝大大

有興趣

留名
幫手推下

收到

有興趣
但我返工要輪班
冇固定日子放假 你地點睇？

いいね

マッドサイエンティスト？

留名

違います
アイドルだよ

今まで知らなかった

同你一樣

已留明

留名等人教

報左名 一路都想學下

我都係

識講識聽
但又唔識寫同睇

多謝各位支持！由於大家反應熱烈，報名人數眾多, 日文入門班暫時已經full咗, 不過我哋而家諗緊再加開入門班, 如果有興趣可以先留低聯絡資料, 我哋會喺有消息時再聯絡你!!

Me too

想問下會唔會通知我入唔入到

日文又聾又啞 有無咩辦法練下

會通知因為真係好多人報 時間場地等等都要分配，配合
麻煩各位等多一陣

文學野我都想學多d係日本上堂學左d太宰治 夏目漱石等等，好想學返日本中学国語課程

好想跟返日本中學生嘅課程

過咗n2 想考n1
Listening ok 文法唔掂 之前都係冇溫就去考
想主力學文法 vocab有冇得諗

上次N1聽解爭少少先合格
有無心得點improve到

n2 listening ok的話，n1都唔會差
所以主力文法vocab應該掂

返shift既報唔報得

留名想學

名已留

自分で勉強したんですか？

可能要再傾下夾下時間
始終大家進度差唔多嘅話會無咁辛苦

聽解無捷徑 真係要聽好多好多
尤其係聽d日常嘅野，例如動漫，廣播劇，nhk新聞，最好有字幕比你可以跟住重聽
最緊要跟到個flow, 如果唔係一甩左就成段炒

N1真係好難, 坊間D文法書又唔中個考試範圍, 去到考果時先第一次見果D文法
nkh fb page連字幕都有, 聽聽下又變咗睇
聽解宜家我嘗試聽電台, 因為睇日本嘢會不自覺睇埋日文字幕, 練唔到聽
上次就係跟唔到個節奏, 收咗皮 多謝你嘅advice, thz

唔係入門班都教得？

自問未夠料開N1班住
始終識考都未必識教，但如果有文法/用法唔明嘅歡迎擺上黎討論/問我哋

可唔可以睇生肉完全聽得明晒講咩

有興趣，仲有冇位

唔是做文職我收工你地都訓啦

啱啱先報左係咪無位了

如果巴打搞得成，遲啲有N4-N3程度嘅課程我有興趣

大部分文法書都應該算齊 你係用邊本？

留左名 幫推但係會唔會開第2班

応援するわ

未教過人

想做教個個得唔得 想攞下經驗

日常番九成，有時d專門d嘅就可能7-8成
日劇就八九成

呢樣可能要等我地開完第一期 再諗下有咩改善 先再決定到
或者你填左form 註明想幫手 我地再聯絡你？

認真問，其實非native上既堂真係有用咩
尤其而家啲資源咁易搵，練讀寫聽話咁易
係爭講難少少，但如果認真要搵個native朋友唔會搵唔到

已經好早填form
都無我份

真心想學少少
平時都多同日本客講野

咁快無位

好多時N1嘅文法同單詞日常生活根本唔撚會用嘅 見到根本都唔知咩黎
但如果For考試我覺得新完全マスター果本書唔錯
練聽嘅話都係聽多啲同盡量每日都聽下 無咩特別捷徑 有番咁上下程度可以去聽nhk news 佢有得比你簡speed一開始可以慢慢聽
利申 N1唔撚合格嘅現役日本留學生

收到樓主msg 想問下12堂入面會大約講啲咩內容？
同埋完左12堂想出到啲咩outcome ？